### Concept d'éducation populaire
Université populaire ! Ça a existé au même moment que tout ça et c'est absolument génial. Bourgeois qui financent la rencontre entre des intellectuels et les ouvriers pour donner des cours gratuits sur tout un tas de sujets. Le seul véto était souvent de ne pas pouvoir parler politique ou lire les journaux. Le socialisme n'était pas bien vu ou même banni. Les socialistes eux-mêmes étaient divisés entre révolutionnaires qui refusaient toute "aide" de la bourgeoisie et les réformistes qui voyait quand même un moyen intéressant de faire passer de nouvelles idées. 

Adam serait trop chaud mdr. Mais les bourgeois entendent surtout dicter leur idéologie : la seule qui fasse sens selon eux. En effet, ne pas faire de politique c'est déjà faire de la politique. En enseignant l'économie comme la physique et les autes matières scientifiques, il installe et solidifie lez statut quo et font passer leur idéologie comme la seule valable. 

### Dans la partie 1, l'auteur est climatosceptique
Bah oui, le gars ne connaît pas encore l'effet de la pollution sur la vie sur Terre. Il pense que la pollution a diminué depuis l'époque. Il ressent que l'air de la campagne et de la montagne est meilleur que celui des villes mais ne s'affole pas plus que ça. Il ne voit d'ailleurs pas un risque global.

### Regroupper des parties
Bah. Dans mes réflexions c'est ce que j'ai fait non ? Ça peut rendre ça plus digeste ?

### Ville
Est ce que Paris était aussi sale que Londres ?